「吳靄儀」反駁「石永泰」：說非政治檢控是掩耳盗鈴！

對於大律師公會前主席石永泰今日說三人是「求仁得仁」，吳靄儀認為涉事年輕人沒有逃避責任，而今次事件屬「政治覆核」。她指其目的是一個殺雞儆猴的政治決定，刻意為難涉事的一班年輕人。

吳續指，若說事件不是政治檢控，就是掩耳盗鈴的做法，她稱：「原審法官已判咗佢哋做社服務令，佢哋亦都服咗刑，所以你唔可以話啲後生仔唔啱，點解佢哋已經服咗刑，你都要夾硬覆核到佢哋坐監。」

吳認為………「律政司做乜嘢決定，檢控唔檢控，覆核唔覆核，永遠係有公眾利益嘅成份，即使你技術上有覆核空間、覆核嘅理據，你作出呢個決定都係一個政治決定。」

對於楊振權的判詞，吳靄儀批評是非常不洽當，「（判詞是）一個法定判決嘅語言，講話一股歪風，我哋睇慣法庭嘅判詞，你（判詞）嘅語言係點，會令市民對法庭有信心或冇信心。如果你的裁決好持平，從法律觀點去睇，尊重被審判嘅人，你最後得出嘅裁決，即使市民未必同意，都唔會對法庭有好嚴重嘅批評。但今次嘅判詞語言，嗰種講法係令人非常之反感，覺得你唔係一個法庭嘅語言。」

吳藹儀

吳靄儀

當年胡仙案吳靄儀點講?

審多次林過雲啦